## Телеграм бот "Безопасный Митяй" для 3UI Vpn

### Мой персональный пет-проджект, которым я занялся, пока валялся со сломанной ногой на больничном

**--> [КОД ЗДЕСЬ](https://bitbucket.org/zahod5277/vpnbot/src/master/) <--**

+ PHP 8

+ Nutgram

+ Slim 4

+ PHPUnit

+ MySQL

+ Docker

Мне было дико интересно написать своего телеграм бота, плюс я с марта 2022-ого года держу разные VPN
серверы для того, чтобы предоставлять своим братишкам-корешочкам доступ в интернет за пределами чебурнета. 

В какой-то момент я решил, что это можно попробовать монетизировать. Я нашел Nutgram, нашёл [готовый Docker-образ для VPN сервера](https://github.com/MHSanaei/3x-ui), обнаружил,
что у него есть очень вкусная APIшка и приступил к работе.

Я не старался сделать код чистым и красивым - запросы в базу составляются очень тупо, методы для апихи тоже можно оптимизировать, 
всё это делалось по фану и для проверки гипотезы о том, можно ли на этом заработать. 

В целом, конечно, можно. Но очень сложно поддерживать VPN сервер, не имея представлений как работать с сетями в Linux.
Для того, чтобы поднять этот продукт и чтобы он хорошо работал на территории РФ с минимальными потерями скорости, мне пришлось:
+ Арендовать в DigitalOcean две VPS-ки. Одна под TG бота, вторая под сам X-UI

+ Зарегистрировать домены и получить под них Let's Encrypt c помощью CertBot'a

+ Пробросить домены и порты X-UI через CloudFlare

+ С помощью сторонней утилиты прослушать IP сервера с X-UI на предмет подходящих сайтов, под которые можно замаскировать мой VPN

+ Настроить сам X-UI

+ Поднять nginx на VPS-ке с PHP чтобы принимать веб-хуки от телеги и сделать веб-морду для своего VPN-а

+ Настроить Slim4 на работу в test/prod режимах и отправлять запросики в нужную панель (dev/test), получать ответы и отдавать их юзеру в телегу

+ Настроить демон на работу в режиме web-polling, т.к. телега забанила веб-хуки из-за частых запросов, использовать Supervisord

+ Потом переделал веб-хуки, добавил IP в white-list фаерволла, вроде завелось

+ Плюс написание инструкции для юзеров, поддержка, ответы на вопросы и прочий булщит.

+ Короче это прям полноценная работа и по лёгкому срубить здесь бабосики довольно запарно, если не посвящать этому весь рабочий день.